[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là không đúng:",
    "answer": "Không có sự khác nhau giữa chỉ số giá tiêu dùng (CPI) và chỉ số điều chỉnh GDP (D)."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Khoản tiền 100 triệu đôla do Hãng hàng không quốc gia Việt Nam chi để mua máy bay sản xuất tại Mỹ được tính vào GDP của Việt Nam theo cách tiếp cận chi tiêu như thế nào?",
    "answer": "Đầu tư tăng 100 triệu đôla và Xuất khẩu ròng giảm 100 triệu đôla."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ số điều chỉnh GDP được tính bởi công thức:",
    "answer": "GDP danh nghĩa chia cho GDP thực tế."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Nếu mức sản xuất không thay đổi và giá của mọi sản phẩm đều tăng gấp đôi so với năm gốc, khi đó chỉ số điều chỉnh GDP (GDP deflator) bằng",
    "answer": "200."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Nếu chỉ số giá tiêu dùng của năm 2005 là 129,5 (2000 là năm cơ sở), thì chi phí sinh hoạt trong năm 2005 đã tăng thêm",
    "answer": "29,5% so với năm 2000"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy tắc 70, nếu GDP thực tế của một quốc gia tăng 2% năm, thì sau khoảng bao nhiêu năm GDP thực tế của quốc gia này sẽ tăng gấp đôi?",
    "answer": "35 năm"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của chúng ta liên quan nhiều nhất đến:",
    "answer": "Năng suất của chúng ta, vì thu nhập của chúng ta chính bằng những gì mà chúng ta sản xuất ra."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Để nâng cao mức sống, chính phủ không nền làm điều gì sau đây:",
    "answer": "Quốc hữu hóa những ngành quan trọng"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử rằng một nền kinh tế có 1000 công nhân, mỗi người công nhân làm việc 2000 giờ một năm. Nếu sản lượng thực tế bình quân một công nhân trong một giờ tạo ra là 9 đôla, thì GDP thực tế sẽ bằng:",
    "answer": "18 triệu đôla"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử nền kinh tế có GDP thực tế bằng 700 tỷ và tỷ lệ tăng trưởng hàng năm là 5%. Trong vòng 2 năm GDP thực tế sẽ tăng thêm là:",
    "answer": "71,75 tỷ"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Lấn át có nghĩa là:",
    "answer": "Việc chính phủ đi vay trên thị trường làm chi tiêu đầu tư giảm"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Tập hợp chính sách nào dưới đây có tác dụng thúc đẩy tăng trưởng kinh tế nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thuế thu nhập từ tiết kiệm, giảm thuế đầu tư, và giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thị trường vốn vay đang cân bằng. Quốc hội thông qua một đạo luật miễn giảm thuế cho các doanh nghiệp sử dụng Internet để thực hiện các giao dịch kinh doanh của mình.",
    "answer": "Đường cầu vốn vay dịch chuyển sang phải, và lãi suất tăng"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây là ví dụ về đầu tư nước ngoài gián tiếp.",
    "answer": "Sở giao dịch chứng khoán TP HCM cho biết năm nay các nhà đầu tư nước ngoài có xu hướng đầu tư vào nhóm cổ phiếu của các NHTM"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng (gồm hộ gia đình, doanh nghiệp và chính phủ), xét trên tổng thể nền kinh tế thì:",
    "answer": "Tiết kiệm bằng đầu tư"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu ngườiĐơn vị: triệu người\nDân số 95\nTổng số người trưởng thành 74\nSố người thất nghiệp 3\nSố người có việc là 57\nTỉ lệ tham gia lực lượng lao động là:",
    "answer": "81,1%"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp chu kỳ?",
    "answer": "một nhân viên văn phòng bị mất việc khi nền kinh tế lâm vào suy thoái."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "60 triệu"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về lý thuyết tiền lương hiệu quả là đúng?",
    "answer": "Việc trả tiền lương cao hơn mức cân bằng thị trường có thể cải thiện sức khoẻ công nhân, giảm bớt tốc độ thay thế công nhân, nâng cao chất lượng và nỗ lực của công nhân."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra thất nghiệp cơ cấu?",
    "answer": "Thất nghiệp tăng do sự thu hẹp của ngành dệt may và sự mở rộng của ngành công nghệ thông tin."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Những khoản mục nào sau đây sẽ được tính vào GDP năm nay?",
    "answer": "Máy in mới sản xuất ra trong năm nay được một công ty xuất bản mua."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Ngày hôm nay, bạn bán một chiếc máy tính với giá 2 triệu đồng mà cách đây hai năm bạn đã mua với giá 8 triệu đồng. Để bán được chiếc máy tính này bạn phải trả cho công ty môi giới 50 nghìn đồng. Sau khi thực hiện giao dịch bán chiếc máy này, GDP của Việt Nam năm nay",
    "answer": "tăng 50 nghìn đồng."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Lãi suất thực tế bằng lãi suất danh nghĩa trừ đi tỉ lệ lạm phát"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "GDP danh nghĩa",
    "answer": "được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ số điều chỉnh GDP tăng trong khi GDP thực tế không đổi. Trong trường hợp này, GDP danh nghĩa sẽ:",
    "answer": "Tăng."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Để làm tăng khối lượng tư bản hiện vật trong nền kinh tế, thì cần phải:",
    "answer": "Thu hút đầu tư"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Nếu hai nước xuất phát với GDP bình quân đầu người như nhau, trong đó một nước có tốc độ tăng trưởng 2% năm và nước kia là 4% năm.",
    "answer": "Nước có tỷ lệ tăng trưởng 4% sẽ bắt đầu nới dần khoảng cách với mức sống của nước có tỷ lệ tăng trưởng 2% do tăng trưởng kép."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây cho biết lợi ích của tăng trưởng kinh tế đối với xã hội?",
    "answer": "Mức sống tăng"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Tăng trưởng kinh tế trong dài hạn phụ thuộc chủ yếu vào:",
    "answer": "Năng suất"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Năng suất là:",
    "answer": "Số lượng hàng hóa và dịch vụ được sản xuất ra trong mỗi giờ lao động của người công nhân"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Chính phủ chi tiêu nhiều hơn số thuế thu được thì",
    "answer": "Chính phủ có thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Khi Chính phủ tăng chi tiêu và tăng thuế cùng một lượng như nhau:",
    "answer": "Cả tiêu dùng và đầu tư đều giảm."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Đối với người cho vay thì tỷ lệ lãi suất đại diện cho",
    "answer": "Phần thưởng cho việc trì hoãn tiêu dùng."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Trung gian tài chính là người đứng giữa",
    "answer": "Người đi vay và người cho vay"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử mức sản lượng cân bằng Y = 5000; hàm tiêu dùng có dạng C = 500 + 0,6 (Y - T); thuế T = 600; chỉ tiêu Chính phủ G = 1000; hàm đầu tư có dạng I = 2160 - 100r. Khi đó, mức lãi suất cân bằng là:",
    "answer": "13%."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Thất nghiệp tăng do tiền lương thực tế được qui định cao hơn mức cân bằng thị trường lao động."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường lao động có hiện tượng dư cầu khi:",
    "answer": "mức tiền lương thực tế thấp hơn mức tiền lương cân bằng thị trường lao động."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Luật tiền lương tối thiểu có khuynh hướng:",
    "answer": "tạo ra nhiều thất nghiệp hơn trong thị trường lao động giản đơn so với trong thị trường lao động lành nghề."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Nếu bạn đang không có việc làm bởi vì bạn đã bỏ công việc cũ và đang đi tìm kiếm một công việc tốt hơn, các nhà kinh tế sẽ nói rằng bạn thuộc nhóm",
    "answer": "thất nghiệp tạm thời"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào sau đây không phải là chi phí của thất nghiệp?",
    "answer": "Bạn có nhiều thời gian để nâng cao trình độ chuyên môn và tìm kiếm các thông tin về việc làm mới."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "GDP danh nghĩa của năm gốc là 1000 tỉ đồng. Giả sử đến năm thứ 5, mức giá chung tăng 2 lần và GDP thực tế tăng 30%. Chúng ta có thể dự đoán rằng GDP danh nghĩa của năm thứ 5 sẽ là",
    "answer": "2600 tỉ đồng"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử một người nông dân trồng lúa mì và bán cho một người sản xuất bánh mì với giá 10 triệu đồng. Người sản xuất bánh mì làm bánh mì và bán cho cửa hàng với giá 14 triệu. Cửa hàng bán cho người tiêu dùng với giá 16 triệu. Đóng góp của cửa hàng bán bánh mì vào GDP là",
    "answer": "2 triệu."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận về GDP nào sau đây là sai?",
    "answer": "Cả hàng hoá trung gian và hàng hoá cuối cùng đều được tính vào GDP."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Một giám đốc bị mất việc do công ty hoạt động không hiệu quả. Anh ta được nhận khoản trợ cấp thôi việc là 30 triệu đồng. Tiền lương của anh ta khi làm việc là 30 triệu đồng /năm. Vợ anh ta bắt đầu đi làm với mức lương 10 triệu đồng /năm. Con gái anh ta vẫn tiếp tục làm công việc cũ, nhưng tăng phần đóng góp cho bố mẹ thêm 1 triệu đồng /năm. Phần đóng góp trong năm của gia đình anh ta vào thu nhập quốc dân:",
    "answer": "giảm 20 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "CPI của Việt Nam sẽ bị ảnh hưởng nhiều nhất bởi sự gia tăng 10% giá của nhóm hàng tiêu dùng nào dưới đây?",
    "answer": "Lương thực -Thực phẩm"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "Sau 10.5419 năm GDP thực tế của hai nước xấp xỉ bằng 136.56 tỷ"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Đầu tư cho giáo dục & đào tạo sẽ thúc đẩy tăng trưởng kinh tế bởi vì:",
    "answer": "Làm gia tăng vốn nhân lực"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Nếu hai nước xuất phát với GDP bình quân đầu người như nhau, trong đó một nước có tốc độ tăng trưởng 2% năm và nước kia là 4% năm.",
    "answer": "Nước có tỷ lệ tăng trưởng 4% sẽ bắt đầu nới dần khoảng cách với mức sống của nước có tỷ lệ tăng trưởng 2% do tăng trưởng kép."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Năng suất là:",
    "answer": "Số lượng hàng hóa và dịch vụ được sản xuất ra trong mỗi giờ lao động của người công nhân"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy tắc 70, nếu GDP thực tế của một quốc gia tăng 2% năm, thì sau khoảng bao nhiêu năm GDP thực tế của quốc gia này sẽ tăng gấp đôi?",
    "answer": "35 năm"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Đầu tư là:",
    "answer": "Việc mua trang thiết bị và xây dựng nhà xưởng mới."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng thì",
    "answer": "Không có xuất khẩu."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP = 1000, tiêu dùng = 600, thuế = 100, và chi tiêu Chính phủ = 200, thì",
    "answer": "Tiết kiệm = 200, đầu tư = 200"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Nếu công chúng giảm tiêu dùng 100 tỷ đồng và chính phủ tăng chi tiêu 100 tỷ đồng (các yếu tố khác đông đổi), thì trường hợp nào sau đây đúng:",
    "answer": "Tiết kiệm không đổi."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bằng 1000 nghìn tỷ, tiết kiệm tư nhân là 750 nghìn tỷ. Điều này có nghĩa là ngân sách chính phủ:",
    "answer": "Thặng dư 250 nghìn tỷ"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây là do tiền lương được ấn định cao hơn mức cân bằng thị trường?",
    "answer": "thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Trợ cấp thất nghiệp có xu hướng làm tăng thất nghiệp tạm thời do:",
    "answer": "làm giảm áp lực phải tìm việc để có thu nhập trang trải cho cuộc sống của những người bị thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Theo các nhà thống kê lao động, khi người vợ quyết định ở nhà để chăm sóc gia đình thì cô ta được coi là:",
    "answer": "không nằm trong lực lượng lao động"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,0%"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào dưới đây có hiệu quả trong việc giảm tỉ lệ thất nghiệp tự nhiên?",
    "answer": "trợ cấp cho các chương trình đào tạo lại và hỗ trợ cho công nhân đến làm việc ở các vùng xa và vùng sâu."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử không có hiệu ứng lấn át, Chi tiêu chính phủ tăng 10 làm đường tổng cầu dịch sang phải bằng 50, nếu:",
    "answer": "MPS = 0,2"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã “thích nghi” với một cú sốc cung bất lợi nếu họ:",
    "answer": "đáp lại cú sốc cung bất lợi bằng việc làm tăng tổng cầu và đẩy mức giá tăng cao hơn nữa."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AD-AS, sự giảm giá làm tăng lượng cung tiền thực tế và làm tăng lượng tổng cầu được biểu diễn bằng",
    "answer": "sự trượt dọc đường AD xuống phía dưới."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng lãi suất, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá thấp hơn làm giảm lượng tiền cần giữ, làm tăng lượng cho vay, lãi suất giảm và chi tiêu cho đầu tư tăng lên"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào dưới đây không làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn sang bên trái?",
    "answer": "Các doanh nghiệp dự tính mức giá sẽ giảm mạnh trong tương lai"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào sau đây không gây ảnh hưởng đến lượng tiền cơ sở?",
    "answer": "một NHTM chuyển số tiền mặt nằm trong két của họ vào tài khoản tiền gửi tại NHTƯ."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử ban đầu nền kinh tế ở trạng thái cân bằng tại mức sản lượng tiềm năng. Sau đó, làn sóng bi quan của các nhà đầu tư và người tiêu dùng làm giảm chi tiêu. Nếu quyết định áp dụng chính sách bình ổn chủ động, thì ngân hàng trung ương sẽ",
    "answer": "tăng cung tiền và giảm lãi suất."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ tiền mặt ngoài hệ thống ngân hàng so với tiền gửi (cr) là 20%",
    "answer": "bán 250 triệu đồng trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Lãi suất chiết khấu là:",
    "answer": "Lãi suất mà các ngân hàng phải trả NHTƯ khi vay từ NHTƯ."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Lượng tiền M1 xấp xỉ bằng lượng tiền mặt được giữ bởi:",
    "answer": "người dân và tiền gửi có thể rút theo nhu cầu."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 10%, tỉ lệ lạm phát là 8% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 10%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "1%"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Theo đường Phillips, trong ngắn hạn, nếu các nhà hoạch định chính sách chọn chính sách thắt chặt tổng cầu để giảm lạm phát:",
    "answer": "nền kinh tế sẽ trải qua một thời kỳ có thất nghiệp cao hơn"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Dọc theo đường Phillips ngắn hạn:",
    "answer": "tỉ lệ lạm phát cao hơn kết hợp với tỉ lệ thất nghiệp thấp hơn."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử rằng mọi người dự đoán rằng tỉ lệ lạm phát là 10 %. Nhưng trên thực tế lạm phát chỉ là 8 %. Trong trường hợp này:",
    "answer": "tỉ lệ lạm phát không không được dự kiến được là -2 %."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử những người cho vay và đi vay thống nhất về một mức lãi suất danh nghĩa dựa trên kỳ vọng của họ về lạm phát. Trong thực tế lạm phát lại cao hơn mức mà họ kỳ vọng ban đầu, thì",
    "answer": "người đi vay sẽ được lợi và người cho vay bị thiệt"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường ngoại hối điều nào dưới đây sẽ làm dịch chuyển đường cung về ngoại tệ sang phải?",
    "answer": "người ta dự đoán đồng nội tệ sẽ lên giá mạnh trên thị trường ngoại hối trong thời gian tới."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường mà ở đó đồng tiền của nước này được trao đổi với đồng tiền của các nước khác được gọi là:",
    "answer": "thị trường ngoại hối."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà kinh tế thường giả thiết rằng xuất khẩu ròng với tư cách là một thành tố trong tổng cầu về hàng Việt Nam:",
    "answer": "giảm khi thu nhập của Việt Nam tăng"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Ai sẽ vui khi đồng Việt Nam giảm giá trên thị trường ngoại hối?",
    "answer": "Một công ty Đức nhập khẩu hàng thủy sản của Việt Nam."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị xuất khẩu được ghi trong cán cân thanh toán với tư cách là:",
    "answer": "một khoản mục Có."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung có lợi là những thay đổi trong nền kinh tế:",
    "answer": "làm đường tổng cung ngắn hạn dịch chuyển sang phải đồng thời làm giảm tỉ lệ thất nghiệp trong nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung thẳng đứng hàm ý rằng:",
    "answer": "Sự gia tăng của mức giá sẽ không ảnh hưởng đến mức sản lượng của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng gồm có hộ gia đình, doanh nghiệp và chính phủ. Khi chính phủ tăng chi tiêu thêm 50 và giảm bớt thuế 50, thì đường tổng cầu có thể dịch chuyển tối đa bằng bao nhiêu? Nếu biết MPC=0,8 và không có hiệu ứng lấn át.",
    "answer": "dịch phải 450"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Biến nào sau đây có thể thay đổi mà không làm dịch chuyển đường tổng cầu:",
    "answer": "mức giá chung"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng của cải, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá thấp hơn làm tăng giá trị lượng tiền nắm giữ và tiêu dùng tăng lên."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ tiền mặt ngoài hệ thống ngân hàng so với tiền gửi (cr) là 20%",
    "answer": "qui định tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền tệ có thể được tính bằng:",
    "answer": "thay đổi của lượng cung tiền chia cho thay đổi của lượng tiền cơ sở."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 10% và các ngân hàng không có dự trữ dôi ra. Nếu không có rò rỉ tiền mặt ngoài hệ thống ngân hàng thương mại và NHTƯ mua 1.000 tỉ đồng trái phiếu chính phủ, thì lượng cung tiền:",
    "answer": "tăng 10.000 tỉ đồng."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào trong số các biện pháp dưới đây được coi là công cụ của chính sách tiền tệ thắt chặt?",
    "answer": "NHTƯ bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Dưới đây là ba kênh mà ngân hàng trung ương có thể sử dụng để giảm cung tiền",
    "answer": "bán trái phiếu chính phủ, tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc và tăng lãi suất chiết khấu."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát do chi phí đẩy có thể xuất hiện khi:",
    "answer": "tăng lương."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát do tổng cầu tăng lên được gọi là:",
    "answer": "lạm phát do cầu kéo."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây đúng khi đề cập đến chi phí cơ hội của việc giữ tiền trong thời kỳ có lạm phát?",
    "answer": "Tỉ lệ lạm phát càng cao thì lượng tiền thực tế mọi người nắm giữ trong tay càng nhỏ."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Giảm phát xảy ra khi:",
    "answer": "mức giá chung giảm."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát, chi phí cơ hội của việc giữ tiền bằng:",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu cung về ngoại tệ trên thị trường ngoại hối tăng lên thì NHTƯ phải:",
    "answer": "mua ngoại tệ."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Với các yếu tố khác không đổi, đường cầu về đồng đôla Mỹ trên thị trường trao đổi giữa đồng Việt Nam với đôla Mỹ dịch sang phải là do:",
    "answer": "nhiều nhà đầu tư nước ngoài rút vốn khỏi thị trường chứng khoán Việt Nam."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Những khoản tiền mà Việt kiều gửi về cho người thân của họ ở Việt Nam sẽ làm:",
    "answer": "giảm thâm hụt tài khoản vãng lai của Việt Nam."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thương mại là:",
    "answer": "chênh lệch giữa kim ngạch xuất khẩu và kim ngạch nhập khẩu hàng hoá và dịch vụ."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị nhập khẩu được ghi trong cán cân thanh toán với tư cách là:",
    "answer": "một khoản mục Nợ."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Nếu mức sản xuất không thay đổi và giá của mọi sản phẩm đều tăng gấp đôi so với năm gốc, khi đó chỉ số điều chỉnh GDP (GDP deflator) bằng",
    "answer": "200."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "GDP danh nghĩa",
    "answer": "được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận về GDP nào sau đây là sai?",
    "answer": "Cả hàng hoá trung gian và hàng hoá cuối cùng đều được tính vào GDP."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "CPI của Việt Nam sẽ bị ảnh hưởng nhiều nhất bởi sự gia tăng 10% giá của nhóm hàng tiêu dùng nào dưới đây?",
    "answer": "Lương thực -Thực phẩm"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào sau đây sẽ khiến cho CPI tăng nhiều hơn so với chỉ số điều chỉnh GDP?",
    "answer": "giá xe máy được sản xuất ở Thái Lan và được bán ở Việt Nam tăng."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Tăng trưởng kinh tế trong dài hạn phụ thuộc chủ yếu vào:",
    "answer": "Năng suất"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy tắc 70, nếu GDP thực tế của một quốc gia tăng 2% năm, thì sau khoảng bao nhiêu năm GDP thực tế của quốc gia này sẽ tăng gấp đôi?",
    "answer": "35 năm"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Để làm tăng khối lượng tư bản hiện vật trong nền kinh tế, thì cần phải:",
    "answer": "Thu hút đầu tư"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Năng suất là:",
    "answer": "Số lượng hàng hóa và dịch vụ được sản xuất ra trong mỗi giờ lao động của người công nhân"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Đầu tư cho giáo dục & đào tạo sẽ thúc đẩy tăng trưởng kinh tế bởi vì:",
    "answer": "Làm gia tăng vốn nhân lực"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Đầu tư là:",
    "answer": "Việc mua trang thiết bị và xây dựng nhà xưởng mới."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng thì",
    "answer": "Không có xuất khẩu."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Chính phủ chi tiêu nhiều hơn số thuế thu được thì",
    "answer": "Chính phủ có thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Tập hợp chính sách nào dưới đây có tác dụng thúc đẩy tăng trưởng kinh tế nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thuế thu nhập từ tiết kiệm, giảm thuế đầu tư, và giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Đối với người cho vay thì tỷ lệ lãi suất đại diện cho",
    "answer": "Phần thưởng cho việc trì hoãn tiêu dùng."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "60 triệu"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp chu kỳ?",
    "answer": "một nhân viên văn phòng bị mất việc khi nền kinh tế lâm vào suy thoái."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Mức thất nghiệp mà nền kinh tế thông thường phải chịu là",
    "answer": "thất nghiệp tự nhiên"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp cơ cấu?",
    "answer": "Một người nông dân bị mất ruộng và trở thành thất nghiệp cho tới khi anh ta được đào tạo lại."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về lý thuyết tiền lương hiệu quả là đúng?",
    "answer": "Việc trả tiền lương cao hơn mức cân bằng thị trường có thể cải thiện sức khoẻ công nhân, giảm bớt tốc độ thay thế công nhân, nâng cao chất lượng và nỗ lực của công nhân."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Một giám đốc bị mất việc do công ty hoạt động không hiệu quả. Anh ta được nhận khoản trợ cấp thôi việc là 30 triệu đồng. Tiền lương của anh ta khi làm việc là 30 triệu đồng /năm. Vợ anh ta bắt đầu đi làm với mức lương 10 triệu đồng /năm. Con gái anh ta vẫn tiếp tục làm công việc cũ, nhưng tăng phần đóng góp cho bố mẹ thêm 1 triệu đồng /năm. Phần đóng góp trong năm của gia đình anh ta vào thu nhập quốc dân:",
    "answer": "giảm 20 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ số điều chỉnh GDP tăng trong khi GDP thực tế không đổi. Trong trường hợp này, GDP danh nghĩa sẽ:",
    "answer": "Tăng."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Nếu chỉ số giá tiêu dùng của năm 2005 là 129,5 (2000 là năm cơ sở), thì chi phí sinh hoạt trong năm 2005 đã tăng thêm",
    "answer": "29,5% so với năm 2000"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Những khoản mục nào sau đây sẽ được tính vào GDP năm nay?",
    "answer": "Máy in mới sản xuất ra trong năm nay được một công ty xuất bản mua."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử một người nông dân trồng lúa mì và bán cho một người sản xuất bánh mì với giá 10 triệu đồng. Người sản xuất bánh mì làm bánh mì và bán cho cửa hàng với giá 14 triệu. Cửa hàng bán cho người tiêu dùng với giá 16 triệu. Đóng góp của cửa hàng bán bánh mì vào GDP là",
    "answer": "2 triệu."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử rằng một nền kinh tế có 1000 công nhân, mỗi người công nhân làm việc 2000 giờ một năm. Nếu sản lượng thực tế bình quân một công nhân trong một giờ tạo ra là 9 đôla, thì GDP thực tế sẽ bằng:",
    "answer": "18 triệu đôla"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử nền kinh tế có GDP thực tế bằng 700 tỷ và tỷ lệ tăng trưởng hàng năm là 5%. Trong vòng 2 năm GDP thực tế sẽ tăng thêm là:",
    "answer": "71,75 tỷ"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây cho biết lợi ích của tăng trưởng kinh tế đối với xã hội?",
    "answer": "Mức sống tăng"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "Sau 10.5419 năm GDP thực tế của hai nước xấp xỉ bằng 136.56 tỷ"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của chúng ta liên quan nhiều nhất đến:",
    "answer": "Năng suất của chúng ta, vì thu nhập của chúng ta chính bằng những gì mà chúng ta sản xuất ra."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử mức sản lượng cân bằng Y = 5000; hàm tiêu dùng có dạng C = 500 + 0,6 (Y - T); thuế T = 600; chỉ tiêu Chính phủ G = 1000; hàm đầu tư có dạng I = 2160 - 100r. Khi đó, mức lãi suất cân bằng là:",
    "answer": "13%."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bằng 1000 nghìn tỷ, tiết kiệm tư nhân là 750 nghìn tỷ. Điều này có nghĩa là ngân sách chính phủ:",
    "answer": "Thặng dư 250 nghìn tỷ"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Lấn át có nghĩa là:",
    "answer": "Việc chính phủ đi vay trên thị trường làm chi tiêu đầu tư giảm"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng (gồm hộ gia đình, doanh nghiệp và chính phủ), xét trên tổng thể nền kinh tế thì:",
    "answer": "Tiết kiệm bằng đầu tư"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng",
    "answer": "Tiết kiệm luôn bằng chi tiêu cho đầu tư."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "81,1%"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra thất nghiệp chu kỳ?",
    "answer": "Thất nghiệp tăng do sự suy giảm của tổng cầu."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Thất nghiệp tăng do tiền lương thực tế được qui định cao hơn mức cân bằng thị trường lao động."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Luật tiền lương tối thiểu có khuynh hướng:",
    "answer": "tạo ra nhiều thất nghiệp hơn trong thị trường lao động giản đơn so với trong thị trường lao động lành nghề."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Trợ cấp thất nghiệp có xu hướng làm tăng thất nghiệp tạm thời do:",
    "answer": "làm giảm áp lực phải tìm việc để có thu nhập trang trải cho cuộc sống của những người bị thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "GDP danh nghĩa của năm gốc là 1000 tỉ đồng. Giả sử đến năm thứ 5, mức giá chung tăng 2 lần và GDP thực tế tăng 30%. Chúng ta có thể dự đoán rằng GDP danh nghĩa của năm thứ 5 sẽ là",
    "answer": "2600 tỉ đồng"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là không đúng:",
    "answer": "Không có sự khác nhau giữa chỉ số giá tiêu dùng (CPI) và chỉ số điều chỉnh GDP (D)."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Ngày hôm nay, bạn bán một chiếc máy tính với giá 2 triệu đồng mà cách đây hai năm bạn đã mua với giá 8 triệu đồng. Để bán được chiếc máy tính này bạn phải trả cho công ty môi giới 50 nghìn đồng. Sau khi thực hiện giao dịch bán chiếc máy này, GDP của Việt Nam năm nay",
    "answer": "tăng 50 nghìn đồng."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử rằng Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lí bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Ta có thể kết luận rằng GDP của Việt Nam tăng thêm từ hoạt động ở trên bằng",
    "answer": "1400 USD"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Sự chênh lệch giữa tổng đầu tư và đầu tư ròng",
    "answer": "giống như sự khác nhau giữa GNP và NNP ."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Để nâng cao mức sống, chính phủ không nền làm điều gì sau đây:",
    "answer": "Quốc hữu hóa những ngành quan trọng"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Nếu hai nước xuất phát với GDP bình quân đầu người như nhau, trong đó một nước có tốc độ tăng trưởng 2% năm và nước kia là 4% năm.",
    "answer": "Nước có tỷ lệ tăng trưởng 4% sẽ bắt đầu nới dần khoảng cách với mức sống của nước có tỷ lệ tăng trưởng 2% do tăng trưởng kép."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây cho biết lợi ích của tăng trưởng kinh tế đối với xã hội?",
    "answer": "Mức sống tăng"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Để làm tăng khối lượng tư bản hiện vật trong nền kinh tế, thì cần phải:",
    "answer": "Thu hút đầu tư"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "Sau 10.5419 năm GDP thực tế của hai nước xấp xỉ bằng 136.56 tỷ"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Khi Chính phủ tăng chi tiêu và tăng thuế cùng một lượng như nhau:",
    "answer": "Cả tiêu dùng và đầu tư đều giảm."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Nếu công chúng giảm tiêu dùng 100 tỷ đồng và chính phủ tăng chi tiêu 100 tỷ đồng (các yếu tố khác đông đổi), thì trường hợp nào sau đây đúng:",
    "answer": "Tiết kiệm không đổi."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP = 1000, tiêu dùng = 600, thuế = 100, và chi tiêu Chính phủ = 200, thì",
    "answer": "Tiết kiệm = 200, đầu tư = 200"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Bằng cách cho phép đa dạng hóa đầu tư, thị trường tài chính",
    "answer": "Làm giảm rủi ro."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Hai bộ phận của tiết kiệm quốc dân trong nền kinh tế đóng hoàn toàn là:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và số dư ngân sách."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ thất nghiệp được định nghĩa là:",
    "answer": "số người thất nghiệp chia cho lực lượng lao động."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Theo các nhà thống kê lao động, khi người vợ quyết định ở nhà để chăm sóc gia đình thì cô ta được coi là:",
    "answer": "không nằm trong lực lượng lao động"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào dưới đây có hiệu quả trong việc giảm tỉ lệ thất nghiệp tự nhiên?",
    "answer": "trợ cấp cho các chương trình đào tạo lại và hỗ trợ cho công nhân đến làm việc ở các vùng xa và vùng sâu."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,0%"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây là do tiền lương được ấn định cao hơn mức cân bằng thị trường?",
    "answer": "thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung có lợi là những thay đổi trong nền kinh tế:",
    "answer": "làm đường tổng cung ngắn hạn dịch chuyển sang phải đồng thời làm giảm tỉ lệ thất nghiệp trong nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử không có hiệu ứng lấn át, Chi tiêu chính phủ tăng 10 làm đường tổng cầu dịch sang phải bằng 50, nếu:",
    "answer": "MPS = 0,2"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng của cải, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá thấp hơn làm tăng giá trị lượng tiền nắm giữ và tiêu dùng tăng lên."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào dưới đây không làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn sang bên trái?",
    "answer": "Các doanh nghiệp dự tính mức giá sẽ giảm mạnh trong tương lai"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Các bạn hàng chủ lực của Việt Nam rơi vào suy thoái và mua ít hàng của Việt Nam hơn, thì:",
    "answer": "Sản lượng giảm, mức giá giảm."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Lượng tiền thực tế bằng:",
    "answer": "lượng tiền danh nghĩa chia cho mức giá."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào trong số các biện pháp dưới đây được coi là công cụ của chính sách tiền tệ thắt chặt?",
    "answer": "NHTƯ bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ tiền mặt ngoài hệ thống ngân hàng so với tiền gửi (cr) là 20%",
    "answer": "qui định tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Lượng tiền M1 xấp xỉ bằng lượng tiền mặt được giữ bởi:",
    "answer": "người dân và tiền gửi có thể rút theo nhu cầu."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào sau đây không gây ảnh hưởng đến lượng tiền cơ sở?",
    "answer": "một NHTM chuyển số tiền mặt nằm trong két của họ vào tài khoản tiền gửi tại NHTƯ."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử lãi suất danh nghĩa là 9% và tỉ lệ lạm phát dự kiến là 5%, và tỉ lệ lạm phát thực tế là 3%. Trong trường hợp này:",
    "answer": "lãi suất thực tế dự kiến là 4%."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 10%, tỉ lệ lạm phát là 8% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 10%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "1%"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây đúng khi đề cập đến chi phí cơ hội của việc giữ tiền trong thời kỳ có lạm phát?",
    "answer": "Tỉ lệ lạm phát càng cao thì lượng tiền thực tế mọi người nắm giữ trong tay càng nhỏ."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp lạm phát do cầu kéo:",
    "answer": "lạm phát có xu hướng tăng, trong khi thất nghiệp giảm."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Mức giá của một nền kinh tế tăng lên từ 200 đến 230 trong vòng 1 năm. Tỉ lệ lạm phát của năm đó là bao nhiêu?",
    "answer": "15%"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào sau đây sẽ trực tiếp làm tăng thâm hụt tài khoản vốn của Việt Nam:",
    "answer": "Cà phê Trung Nguyên xây dựng một hệ thống phân phối tại Lào."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tài khoản vãng lai của một nước có thâm hụt 300 triệu USD, trong khi đó tài khoản vốn có thặng dư 700 triệu USD. Khi đó, cán cân thanh toán của quốc gia đó có:",
    "answer": "thặng dư 400 triệu USD."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị nhập khẩu được ghi trong cán cân thanh toán với tư cách là:",
    "answer": "một khoản mục Nợ."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Với các yếu tố khác không đổi, đường cầu về đồng đôla Mỹ trên thị trường trao đổi giữa đồng Việt Nam với đôla Mỹ dịch sang phải là do:",
    "answer": "lãi suất tiền gửi bằng đôla Mỹ tăng."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào sau đây sẽ trực tiếp làm tăng thâm hụt tài khoản vãng lai của Việt Nam:",
    "answer": "Việt Nam mua xe Toyota của Nhật Bản."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Biến nào sau đây có thể thay đổi mà không làm dịch chuyển đường tổng cầu:",
    "answer": "mức giá chung"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Khi chính phủ tăng thuế đánh vào hàng tiêu dùng nhập khẩu",
    "answer": "đường tổng cầu dịch chuyển sang phải."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Nếu các hộ gia đình kỳ vọng thu nhập sẽ tăng mạnh trong tương lai, trong khi các yếu tố khác không thay đồi thì",
    "answer": "chi tiêu cho tiêu dùng có xu hướng tăng."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Trạng thái lạm phát đi kèm với suy thoái sẽ xuất hiện khi:",
    "answer": "đường tổng cung dịch chuyển sang trái."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã “thích nghi” với một cú sốc cung bất lợi nếu họ:",
    "answer": "đáp lại cú sốc cung bất lợi bằng việc làm tăng tổng cầu và đẩy mức giá tăng cao hơn nữa."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Một người chuyển 10 triệu đồng từ sổ tiết kiệm kỳ hạn 3 tháng sang sổ tiết kiệm không kỳ hạn, khi đó:",
    "answer": "M1 tăng và M2 không thay đổi."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Chi phí của việc giữ tiền tăng lên khi",
    "answer": "lãi suất tăng lên."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử ngân hàng trung ương tăng cung tiền. Muốn đưa tổng cầu trở về mức ban đầu, chính phủ cần",
    "answer": "giảm cả thuế và chi tiêu chính phủ một lượng bằng nhau."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây miêu tả rõ nhất sự gia tăng của cung tiền làm dịch chuyển đường tổng cầu?",
    "answer": "Đường cung tiền dịch chuyển sang phải, lãi suất giảm, đầu tư tăng, đường tổng cầu dịch chuyển sang phải."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ tiền mặt ngoài hệ thống ngân hàng so với tiền gửi (cr) là 20%",
    "answer": "bán 250 triệu đồng trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ lạm phát được dự kiến trước gây ra tổn thất cho xã hội bởi vì nó:",
    "answer": "làm tăng chi phí cơ hội của việc giữ tiền."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát, chi phí cơ hội của việc giữ tiền bằng:",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Để kiềm chế lạm phát, NHTƯ cần:",
    "answer": "giảm tốc độ tăng của cung tiền."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát cao hơn mức dự kiến trước có khuynh hướng phân phối lại thu nhập có lợi cho:",
    "answer": "những người đi vay theo lãi suất cố định."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Sức mua của tiền thay đổi:",
    "answer": "tỉ lệ nghịch với tỉ lệ lạm phát."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái linh hoạt, nếu cung về ngoại tệ trên thị trường ngoại hối tăng lên thì NHTƯ:",
    "answer": "không làm gì cả."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Khoản tiền mà chính phủ Việt Nam vay nước ngoài được ghi trong cán cân thanh toán với tư cách là:",
    "answer": "một khoản mục Có."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thương mại là:",
    "answer": "chênh lệch giữa kim ngạch xuất khẩu và kim ngạch nhập khẩu hàng hoá và dịch vụ."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào dưới đây sẽ làm dịch chuyển đường cung về ngoại tệ trên thị trường ngoại hối sang trái?",
    "answer": "Cầu về hàng hoá trong nước của người nước ngoài giảm."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử trong tiến trình hội nhập, xuất khẩu của Việt Nam tăng nhiều hơn nhập khẩu của Việt Nam, thì trên thị trường ngoại hối chúng ta có thể dự tính rằng:",
    "answer": "cả đường cung và đường cầu ngoại tệ đều dịch phải và đồng ngoại tệ giảm giá."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Trong điều kiện các yếu tố khác không đổi, sự kiện nào sau đây sẽ làm cho các hộ gia đình tăng tiết kiệm?",
    "answer": "Các hộ gia đình tin rằng thu nhập sẽ giảm mạnh trong tương lai"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Tiến bộ công nghệ sẽ làm dịch chuyển",
    "answer": "cả hai đường tổng cung ngắn hạn và dài hạn sang phải"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Khi OPEC tăng giá dầu, thì câu bình luận nào sau đây là không đúng:",
    "answer": "Không có ảnh hưởng gì đến các nước nhập khẩu dầu"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AD-AS, sự giảm giá làm tăng lượng cung tiền thực tế và làm tăng lượng tổng cầu được biểu diễn bằng",
    "answer": "sự trượt dọc đường AD xuống phía dưới."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng gồm có hộ gia đình, doanh nghiệp và chính phủ; xu hướng tiêu dùng cận biên bằng 0,6. Giả sử không có hiệu ứng lấn át, muốn tổng cầu của nền kinh tế tăng thêm 50 và giữ cho cán cân ngân sách không thay đổi, thì chính phủ cần thay đổi chi tiêu và thuế cùng một lượng là bao nhiêu?",
    "answer": "Tăng thêm 50"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 10% và các ngân hàng không có dự trữ dôi ra. Nếu không có rò rỉ tiền mặt ngoài hệ thống ngân hàng thương mại và NHTƯ mua 1.000 tỉ đồng trái phiếu chính phủ, thì lượng cung tiền:",
    "answer": "tăng 10.000 tỉ đồng."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào dưới đây làm tăng lãi suất: (1) cầu tiền tăng, (2) cung tiền giảm, (3) tỉ lệ dự trữ bắt buộc giảm",
    "answer": "Chỉ có (1) và (2) đúng."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Lãi suất chiết khấu là:",
    "answer": "Lãi suất mà các ngân hàng phải trả NHTƯ khi vay từ NHTƯ."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ dự trữ của một ngân hàng thương mại là",
    "answer": "tỉ lệ giữa tổng lượng tiền được giữ trong két hoặc được gửi tại ngân hàng trung ương so với tổng lượng tiền gửi."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Nếu mức giá tăng nhanh hơn thu nhập danh nghĩa của bạn và mọi thứ khác vẫn như cũ, thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "giảm."
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Giảm phát xảy ra khi:",
    "answer": "mức giá chung giảm."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Dọc theo đường Phillips ngắn hạn:",
    "answer": "tỉ lệ lạm phát cao hơn kết hợp với tỉ lệ thất nghiệp thấp hơn."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát do chi phí đẩy có thể xuất hiện khi:",
    "answer": "tăng lương."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử rằng mọi người dự đoán rằng tỉ lệ lạm phát là 10 %. Nhưng trên thực tế lạm phát chỉ là 8 %. Trong trường hợp này:",
    "answer": "tỉ lệ lạm phát không không được dự kiến được là -2 %."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường mà ở đó đồng tiền của nước này được trao đổi với đồng tiền của các nước khác được gọi là:",
    "answer": "thị trường ngoại hối."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường ngoại hối điều nào dưới đây sẽ làm dịch chuyển đường cung về ngoại tệ sang phải?",
    "answer": "người ta dự đoán đồng nội tệ sẽ lên giá mạnh trên thị trường ngoại hối trong thời gian tới."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị xuất khẩu được ghi trong cán cân thanh toán với tư cách là:",
    "answer": "một khoản mục Có."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Những khoản tiền mà Việt kiều gửi về cho người thân của họ ở Việt Nam sẽ làm:",
    "answer": "giảm thâm hụt tài khoản vãng lai của Việt Nam."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây trực tiếp làm tăng đầu tư ra nước ngoài ròng của Việt Nam?",
    "answer": "Cà phê Trung Nguyên xây dựng một hệ thống phân phối mới ở Nga."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người\nDân số 195,4\nTổng số người trưởng thành 139,7\nSố người thất nghiệp 5,7\nSố người có việc là 92,3\nLực lượng lao động là:",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP năm 2013 của Việt Nam?",
    "answer": "Một căn hộ được xây dựng năm 2012 và được bán lần đầu tiên trong năm 2013."
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người\nDân số 195,4\nTổng số người trưởng thành 139,7\nSố người thất nghiệp 5,7\nSố người có việc là 92,3\nTỉ lệ thất nghiệp là",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người\nDân số 195,4\nTổng số người trưởng thành 139,7\nSố người thất nghiệp 5,7\nSố người có việc là 92,3\nTỉ lệ tham gia lực lượng lao động là:",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 341,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 342,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 343,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP năm 2013 của Việt Nam?",
    "answer": "Một căn hộ được xây dựng năm 2012 và được bán lần đầu tiên trong năm 2013."
  },
  {
    "id": 344,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 345,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 346,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 347,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 348,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 349,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 350,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 351,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 352,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 353,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 354,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 355,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 356,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 357,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 358,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 359,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 360,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 361,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 362,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 363,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 364,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 365,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 366,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 367,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 368,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 369,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 370,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 371,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 372,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 373,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 374,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 375,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 376,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 377,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 378,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 379,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 380,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 381,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 382,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 383,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 384,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 385,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 386,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 387,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 388,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 389,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 390,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 391,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 392,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 393,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 394,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 395,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 396,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 397,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 398,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 399,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 400,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 401,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 402,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 403,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 404,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 405,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 406,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 407,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 408,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 409,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 410,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 411,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 412,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 413,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 414,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 415,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 416,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 417,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 418,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 419,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 420,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 421,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 422,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 423,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 424,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 425,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 426,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 427,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 428,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 429,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 430,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 431,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 432,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 433,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 434,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 435,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 436,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 437,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 438,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 439,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 440,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 441,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 442,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 443,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 444,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 445,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 446,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 447,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 448,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 449,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 450,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 451,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 452,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 453,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 454,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 455,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 456,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 457,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 458,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 459,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 460,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 461,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 462,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 463,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP năm 2013 của Việt Nam?",
    "answer": "Một căn hộ được xây dựng năm 2012 và được bán lần đầu tiên trong năm 2013."
  },
  {
    "id": 464,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 465,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 466,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 467,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 468,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 469,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 470,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 471,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 472,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 473,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 474,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 475,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 476,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 477,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 478,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 479,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 480,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 481,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 482,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 483,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 484,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 485,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 486,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 487,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 488,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 489,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 490,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 491,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 492,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 493,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 494,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 495,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 496,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 497,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 498,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 499,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 500,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 501,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 502,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 503,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 504,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 505,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP năm 2013 của Việt Nam?",
    "answer": "Một căn hộ được xây dựng năm 2012 và được bán lần đầu tiên trong năm 2013."
  },
  {
    "id": 506,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 507,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 508,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 509,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 510,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 511,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 512,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 513,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 514,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 515,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 516,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 517,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 518,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 519,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 520,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 521,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 522,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 523,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 524,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 525,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 526,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 527,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 528,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 529,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 530,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 531,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 532,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 533,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 534,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 535,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 536,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 537,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 538,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 539,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 540,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 541,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 542,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 543,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 544,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 545,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 546,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 547,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 548,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 549,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 550,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 551,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 552,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 553,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 554,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 555,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 556,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 557,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 558,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 559,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 560,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 561,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 562,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 563,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 564,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 565,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 566,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 567,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 568,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 569,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 570,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 571,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 572,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 573,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 574,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 575,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 576,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 577,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 578,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 579,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 580,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 581,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 582,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 583,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 584,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 585,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 586,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 587,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 588,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 589,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 590,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 591,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 592,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 593,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 594,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 595,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 596,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 597,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 598,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 599,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 600,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 601,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 602,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 603,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 604,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 605,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 606,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 607,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 608,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 609,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 610,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 611,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 612,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 613,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 614,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 615,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 616,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 617,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 618,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 619,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 620,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 621,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 622,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 623,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 624,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 625,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 626,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 627,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 628,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 629,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 630,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 631,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 632,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 633,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 634,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 635,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 636,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 637,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 638,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 639,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 640,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 641,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 642,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 643,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 644,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 645,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 646,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 647,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 648,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 649,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 650,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 651,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 652,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 653,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 654,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 655,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 656,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 657,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 658,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 659,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 660,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 661,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 662,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 663,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 664,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 665,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 666,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 667,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 668,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 669,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 670,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 671,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 672,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 673,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 674,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 675,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 676,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 677,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 678,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 679,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 680,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 681,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 682,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 683,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 684,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 685,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 686,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 687,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 688,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 689,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 690,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 691,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 692,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 693,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 694,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 695,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 696,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 697,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 698,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 699,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 700,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 701,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 702,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 703,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 704,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 705,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 706,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 707,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 708,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 709,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 710,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 711,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 712,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 713,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 714,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 715,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 716,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 717,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 718,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 719,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 720,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 721,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 722,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 723,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 724,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 725,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 726,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 727,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 728,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 729,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 730,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 731,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 732,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 733,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 734,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 735,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 736,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 737,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 738,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 739,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 740,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 741,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 742,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP năm 2013 của Việt Nam?",
    "answer": "Một căn hộ được xây dựng năm 2012 và được bán lần đầu tiên trong năm 2013."
  },
  {
    "id": 743,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 744,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 745,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 746,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 747,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 748,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 749,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 750,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 751,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 752,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 753,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 754,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 755,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 756,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 757,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 758,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 759,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 760,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 761,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 762,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 763,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 764,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 765,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 766,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 767,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 768,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 769,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 770,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 771,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 772,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 773,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 774,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 775,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 776,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 777,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 778,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 779,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 780,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 781,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 782,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 783,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 784,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 785,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP năm 2013 của Việt Nam?",
    "answer": "Một căn hộ được xây dựng năm 2012 và được bán lần đầu tiên trong năm 2013."
  },
  {
    "id": 786,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 787,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 788,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 789,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 790,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 791,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 792,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 793,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 794,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 795,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 796,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 797,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 798,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 799,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 800,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 801,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 802,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 803,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 804,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 805,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 806,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 807,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 808,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 809,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 810,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 811,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 812,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 813,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 814,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 815,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 816,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 817,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 818,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 819,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 820,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 821,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 822,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 823,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 824,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 825,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 826,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 827,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 828,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 829,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 830,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 831,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 832,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 833,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 834,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 835,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 836,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 837,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 838,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 839,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 840,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 841,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 842,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 843,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 844,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 845,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 846,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 847,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 848,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 849,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 850,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 851,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 852,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 853,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 854,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 855,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 856,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 857,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 858,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 859,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 860,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 861,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 862,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 863,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 864,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 865,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 866,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 867,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 868,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 869,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 870,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 871,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 872,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 873,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 874,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 875,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 876,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 877,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 878,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 879,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 880,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 881,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 882,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 883,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 884,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 885,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 886,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 887,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 888,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 889,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 890,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 891,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 892,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 893,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 894,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 895,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 896,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 897,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 898,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 899,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 900,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 901,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 902,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 903,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 904,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 905,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 906,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 907,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 908,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 909,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 910,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 911,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 912,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 913,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 914,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 915,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 916,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 917,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 918,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 919,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 920,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 921,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 922,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 923,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 924,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 925,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 926,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 927,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 928,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 929,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 930,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 931,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 932,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 933,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 934,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 935,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 936,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 937,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 938,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 939,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 940,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 941,
    "premium": false,
    "question": "GDP thực tế đo lường theo mức giá ..., còn GDP danh nghĩa đo lường theo mức giá...",
    "answer": "năm cơ sở, năm hiện hành."
  },
  {
    "id": 942,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 943,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 944,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 945,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 946,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 947,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 948,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 949,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 950,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 951,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 952,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 953,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 954,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống của dân cư một nước có thể được phản ánh bằng chỉ tiêu",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người"
  },
  {
    "id": 955,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn loại trái phiếu có kỳ hạn 5 năm nào sau đây phải trả lãi suất cao hơn:",
    "answer": "Trái phiếu của một công ty sản xuất nước giải khát mới thành lập"
  },
  {
    "id": 956,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 957,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 958,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 959,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 960,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 961,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 962,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 963,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 964,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 965,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 966,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 967,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 968,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 969,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 970,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 971,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 972,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 973,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 974,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 975,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 976,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 977,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 978,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 979,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 980,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 981,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP năm 2013 của Việt Nam?",
    "answer": "Một căn hộ được xây dựng năm 2012 và được bán lần đầu tiên trong năm 2013."
  },
  {
    "id": 982,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 983,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 984,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 985,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào sau đây được tính một cách trực tiếp trong GDP theo cách tiếp cận chi tiêu?",
    "answer": "Dịch vụ tư vấn"
  },
  {
    "id": 986,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 987,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 988,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 989,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 990,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 991,
    "premium": false,
    "question": "Trong một nền kinh tế đóng",
    "answer": "Chi tiêu cho đầu tư bằng tiết kiệm của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 992,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 993,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 994,
    "premium": false,
    "question": "Nếu đường cung về vốn vay rất dốc, chính sách nào sau đây có thể tăng tiết kiệm và đầu tư nhiều nhất:",
    "answer": "Giảm thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 995,
    "premium": false,
    "question": "Khi bạn đưa $1000 cho một công ty mà đó là một công ty sử dụng tiền huy động được để mua một danh mục các cổ phiếu và trái phiếu trên thị trường, thì bạn đã:",
    "answer": "Đầu tư vào một quỹ đầu tư chứng khoán"
  },
  {
    "id": 996,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 997,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 998,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 999,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 1000,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 1001,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 1002,
    "premium": false,
    "question": "Xét một nền kinh tế đóng với MPC=0,75. Giả sử bỏ qua hiệu ứng lấn át, hãy cho biết khi chính phủ giảm thuế đi 100 có thể làm đường tổng cầu dịch chuyển sang phải tối đa bằng bao nhiêu?",
    "answer": "300"
  },
  {
    "id": 1003,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 1004,
    "premium": false,
    "question": "Mọi thứ khác không đổi, sự tăng lên của mức giá có nghĩa là:",
    "answer": "sẽ có sự di chuyển lên phía trên dọc một đường tổng cầu"
  },
  {
    "id": 1005,
    "premium": false,
    "question": "Vì đường tổng cung dài hạn là thẳng đứng, do đó trong dài hạn:",
    "answer": "sản lượng thực tế được quyết định bởi tổng cung, còn mức giá được quyết định bởi tổng cầu."
  },
  {
    "id": 1006,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 1007,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 1008,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 1009,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 1010,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 1011,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 1012,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 1013,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 1014,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 1015,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 1016,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 1017,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 1018,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 1019,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 1020,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 1021,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và tỉ lệ lạm phát là 1%"
  },
  {
    "id": 1022,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây phản ánh sự khác nhau giữa GDP danh nghĩa và GDP thực tế?",
    "answer": "GDP thực tế được tính theo giá cố định của năm gốc, trong khi GDP danh nghĩa được tính theo giá hiện hành."
  },
  {
    "id": 1023,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 7% và tỉ lệ lạm phát là 3% thì lãi suất thực tế là",
    "answer": "4%"
  },
  {
    "id": 1024,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách tiếp cận chi tiêu trong việc tính GDP, khoản mục chi tiêu của các hộ gia đình mua nhà ở mới được tính là:",
    "answer": "Đầu tư của khu vực tư nhân"
  },
  {
    "id": 1025,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử thu nhập hàng tháng của bạn tăng từ 5 triệu đồng lên 7 triệu đồng, trong khi đó CPI tăng từ 110 lên 150. Nhìn chung mức sống của bạn đã:",
    "answer": "tăng"
  },
  {
    "id": 1026,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ; dân số của cả hai nước đều là 10 triệu người và tỉ lệ tăng dân số hàng năm là 2%. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "GDP thực tế bình quân đầu người của hai nước này sẽ bằng nhau sau khoảng 10,5419 năm"
  },
  {
    "id": 1027,
    "premium": false,
    "question": "Nếu sản lượng thực tế của nền kinh tế tăng từ 200 tỷ lên 210 tỷ, thì tỷ lệ tăng trưởng sản lượng thực tế trong năm đó sẽ bằng:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 1028,
    "premium": false,
    "question": ". Câu nào dưới đây không phải là nhân tố quyết định đến năng suất của một quốc gia?",
    "answer": "Tiền lương"
  },
  {
    "id": 1029,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao sự bất ổn chính trị và không được bảo vệ quyền sở hữu lại làm cho tăng trưởng kinh tế chậm lại",
    "answer": "Sự e sợ tài sản của các cá nhân sẽ bị trưng thu đã làm giảm động cơ đầu tư của các cá nhân."
  },
  {
    "id": 1030,
    "premium": false,
    "question": ". Giả sử bố mẹ bạn cho bạn một khoản tiền là 10 triệu đồng vào ngày bạn ra đời, với lãi suất tiền gửi 3% năm. Vận dụng quy tắc 70 hãy cho biết sau 70 năm số tiền trong tài khoản của bạn bằng bao nhiêu?",
    "answer": "80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 1031,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 1032,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 1033,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 1034,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 1035,
    "premium": false,
    "question": "Nếu người dân Việt Nam chi tiêu tằn tiện hơn, thì đường:",
    "answer": "Cung vốn dịch chuyển sang phải và lãi suất sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 1036,
    "premium": false,
    "question": ". Công đoàn có xu hướng làm tăng chênh lệch tiền lương giữa người trong cuộc và người ngoài cuộc do làm",
    "answer": "tăng tiền lương trong khu vực có công đoàn, điều có thể dẫn tới hiện tương tăng cung về lao động trong khu vực không có công đoàn."
  },
  {
    "id": 1037,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây làm giảm số người thất nghiệp trong nền kinh tế?",
    "answer": "Một người đã tìm việc trong 4 tháng qua và vừa quyết định thôi không tìm việc nữa để theo học một lớp đào tạo nghề"
  },
  {
    "id": 1038,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "70,2%"
  },
  {
    "id": 1039,
    "premium": false,
    "question": "Lực lượng lao động",
    "answer": "là tổng số người đang có việc và thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 1040,
    "premium": false,
    "question": "Những người thất nghiệp do thiếu những kỹ năng lao động mà thị trường đang cần được gọi là",
    "answer": "thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "id": 1041,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, điều nào sau đây có thể làm cho đường AD dịch chuyển sang phải?",
    "answer": "giảm thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 1042,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 1043,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô hình AS–AD, đường tổng cầu phản ánh mối quan hệ giữa:",
    "answer": "mức giá chung và tổng lượng cầu"
  },
  {
    "id": 1044,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AS ngắn hạn sang trái có thể do:",
    "answer": "giá cả các yếu tố đầu vào tăng."
  },
  {
    "id": 1045,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà hoạch định chính sách được gọi là đã thích ứng với một cú sốc cung bất lợi nếu họ",
    "answer": "tăng tổng cầu và làm giá tăng hơn nữa"
  },
  {
    "id": 1046,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm hạn chế đầu tư, NHTƯ có thể",
    "answer": "tăng tỉ lệ dự trữ bắt buộc."
  },
  {
    "id": 1047,
    "premium": false,
    "question": "Động cơ chủ yếu để mọi người giữ tiền là",
    "answer": "để giao dịch."
  },
  {
    "id": 1048,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây không thuộc M1:",
    "answer": "tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 1049,
    "premium": false,
    "question": "Trong hệ thống ngân hàng dự trữ 100%, số nhân tiền bằng",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": 1050,
    "premium": false,
    "question": "Với giả thiết tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 20%, một ngân hàng nhận được khoản tiền gửi 100 triệu đồng sẽ có thể",
    "answer": "cho vay thêm tối đa 80 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 1051,
    "premium": false,
    "question": "Một sự gia tăng của tỉ lệ lạm phát hoàn toàn được dự tính trước:",
    "answer": "không gây tác hại lớn bởi vì hợp đồng về các biến danh nghĩa có thể được điều chỉnh thích ứng."
  },
  {
    "id": 1052,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ có lạm phát cao hơn mức dự kiến:",
    "answer": "lãi suất thực tế thực hiện thấp hơn lãi suất thực tế dự kiến."
  },
  {
    "id": 1053,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "khi tỉ lệ lạm phát là dương, mọi người chi ít tiền hơn."
  },
  {
    "id": 1054,
    "premium": false,
    "question": "Nếu thu nhập thực tế tăng 10%, lạm phát là 10% thì mức sống của bạn sẽ:",
    "answer": "tăng."
  },
  {
    "id": 1055,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra lạm phát do cầu kéo?",
    "answer": "NHTƯ mua trái phiếu chính phủ trên thị trường mở."
  },
  {
    "id": 1056,
    "premium": false,
    "question": "Một nước có thâm hụt thương mại khi:",
    "answer": "giá trị hàng hoá và dịch vụ xuất khẩu nhỏ hơn giá trị hàng hoá và dịch vụ nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 1057,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỷ giá được định nghĩa là số đơn vị ngoại tệ cần thiết để mua một đơn vị nội tệ (ví dụ, 0,000063 đôla đổi lấy một đồng). Tỷ giá cao hơn:",
    "answer": "làm giảm xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 1058,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thanh toán bao gồm có 3 tài khoản chính. Đó là",
    "answer": "tài khoản vãng lai, tài khoản vốn và tài khoản kết toán chính thức."
  },
  {
    "id": 1059,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ giá hối đoái danh nghĩa là tỉ lệ",
    "answer": "trao đổi giữa tiền của hai nước."
  },
  {
    "id": 1060,
    "premium": false,
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "answer": "bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định."
  },
  {
    "id": 1061,
    "premium": false,
    "question": "Thép Việt–Úc bán thép cho Honda Việt Nam với giá 300 USD. Sau đó thép được sử dụng để sản xuất ra 1 chiếc xe máy Super Dream. Chiếc xe này được bán cho đại lí với giá 1200 USD. Đại lý bán chiếc xe này cho người tiêu dùng với giá 1400 USD. Đóng góp của Honda Việt Nam vào GDP bằng:",
    "answer": "900 USD"
  },
  {
    "id": 1062,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP danh nghĩa tăng từ 8.000 tỉ trong năm cơ sở lên 8.400 tỉ trong năm tiếp theo, và GDP thực tế không đổi. Điều nào dưới đây sẽ đúng: ",
    "answer": "Giá cả của hàng sản xuất trong nước tăng trung bình 5%."
  },
  {
    "id": 1063,
    "premium": false,
    "question": "Nếu là người cho vay bạn sẽ thích tình huống nào sau đây nhất?",
    "answer": "lãi suất danh nghĩa là 5% và lãi suất thực tế là 4%"
  },
  {
    "id": 1064,
    "premium": false,
    "question": "Nếu CPI của năm 2006 là 136,5 và tỉ lệ lạm phát của năm 2006 là 5%, thì CPI của năm 2005 là",
    "answer": "130"
  },
  {
    "id": 1065,
    "premium": false,
    "question": "Tổng sản phẩm trong nước có thể được tính bằng tổng của",
    "answer": "tiêu dùng, đầu tư, chi tiêu chính phủ và xuất khẩu ròng."
  },
  {
    "id": 1066,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng của nhân tố nào sau đây không làm tăng năng suất của một nước.",
    "answer": "Lao động"
  },
  {
    "id": 1067,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Chính phủ cung cấp và duy trì một cơ sở hạ tầng tốt cho hoạt động kinh tế có thể nâng cao năng suất và tăng trưởng."
  },
  {
    "id": 1068,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa nào sau đây về tăng trưởng kinh tế là không đúng:",
    "answer": "Phần trăm thay đổi của chỉ số điều chỉnh GDP thời kỳ này so với thời kỳ trước đó"
  },
  {
    "id": 1069,
    "premium": false,
    "question": "Quặng sắt là một ví dụ về:",
    "answer": "Tài nguyên thiên nhiên không tái tạo được"
  },
  {
    "id": 1070,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào sau đây ít có khả năng nhất trong việc thúc đẩy tăng trưởng:",
    "answer": "Gia tăng các rào cản thương mại"
  },
  {
    "id": 1071,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường tài chính nối kết",
    "answer": "Người tiết kiệm và người đi vay."
  },
  {
    "id": 1072,
    "premium": false,
    "question": "Tiết kiệm quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Tiết kiệm tư nhân và tiết kiệm của khu vực công"
  },
  {
    "id": 1073,
    "premium": false,
    "question": "Đường cung vốn vay có độ dốc dương hàm ý:",
    "answer": "Để kích thích người tiết kiệm cho vay nhiều hơn thì tỷ lệ lãi suất phải cao hơn"
  },
  {
    "id": 1074,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây không làm dịch chuyển đường cung và đường cầu vốn vay:",
    "answer": "Sự gia tăng lãi suất trên thị trường vốn vay"
  },
  {
    "id": 1075,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng, iết kiệm quốc dân (hay tiết kiệm) bằng:",
    "answer": "GDP – chi tiêu cho tiêu dùng – chi tiêu chính phủ"
  },
  {
    "id": 1076,
    "premium": false,
    "question": "Ai trong số những người sau đây được coi là thất nghiệp tạm thời? Một công nhân ngành thép",
    "answer": "bỏ việc và đang đi tìm một công việc tốt hơn."
  },
  {
    "id": 1077,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "98,0 triệu"
  },
  {
    "id": 1078,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "5,8%"
  },
  {
    "id": 1079,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách nào dưới đây của chính phủ sẽ giảm được thất nghiệp theo lí thuyết cổ điển?",
    "answer": "Giảm tiền lương tối thiểu."
  },
  {
    "id": 1080,
    "premium": false,
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời và thất nghiệp cơ cấu."
  },
  {
    "id": 1081,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng tỉ giá hối đoái, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá của nước A trở nên thấp hơn làm cho người nước ngoài mua nhiều hàng của nước A hơn"
  },
  {
    "id": 1082,
    "premium": false,
    "question": "sự dịch chuyển đường AD sang trái, có thể được giải thích bởi:",
    "answer": "sự bi quan trong giới đầu tư."
  },
  {
    "id": 1083,
    "premium": false,
    "question": "Một lý do làm cho đường tổng cầu có độ dốc âm là:",
    "answer": "dân cư trở nên khá giả hơn khi mức giá giảm và sẵn sàng mua nhiều hàng hơn."
  },
  {
    "id": 1084,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây sẽ làm dịch chuyển đường tổng cung ngắn hạn, nhưng không làm dịch chuyển đường tổng cung dài hạn:",
    "answer": "sự thay đổi tiền lương danh nghĩa."
  },
  {
    "id": 1085,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung ngắn hạn được xây dựng dựa trên giả thiết:",
    "answer": "giá các yếu tố sản xuất cố định"
  },
  {
    "id": 1086,
    "premium": false,
    "question": "Số nhân tiền sẽ tăng nếu",
    "answer": "Người dân quyết định giữ ít tiền mặt so với tiền gửi"
  },
  {
    "id": 1087,
    "premium": false,
    "question": "Việc ngân hàng trung ương bán trái phiếu chính phủ sẽ làm cho:",
    "answer": "dự trữ của các NHTM giảm xuống."
  },
  {
    "id": 1088,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 1089,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ tiền mặt ngoài ngân hàng là 23%, tỉ lệ dự trữ thực tế của các ngân hàng thương mại là 7%, và cung tiền là 820 tỉ đồng. Cơ sở tiền tệ là:",
    "answer": "200 tỉ"
  },
  {
    "id": 1090,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thị trường mở:",
    "answer": "liên quan đến việc ngân hàng trung ương mua và bán trái phiếu chính phủ."
  },
  {
    "id": 1091,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát được định nghĩa là sự tăng lên của:",
    "answer": "mức giá chung."
  },
  {
    "id": 1092,
    "premium": false,
    "question": "Mức sống giảm xảy ra khi:",
    "answer": "tốc độ giảm giá chậm hơn tốc độ giảm thu nhập bằng tiền."
  },
  {
    "id": 1093,
    "premium": false,
    "question": "Cú sốc cung bất lợi gây ra:",
    "answer": "lạm phát và suy thoái."
  },
  {
    "id": 1094,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips là sự mở rộng mô hình tổng cung và tổng cầu bởi vì trong ngắn hạn, tăng tổng cầu làm tăng giá và",
    "answer": "giảm thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 1095,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất thực tế trước thuế là 4%, tỉ lệ lạm phát là 6% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 20%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "2%."
  },
  {
    "id": 1096,
    "premium": false,
    "question": "Một nền kinh tế có quan hệ thương mại và tài chính với các nền kinh tế khác được gọi là:",
    "answer": "nền kinh tế mở."
  },
  {
    "id": 1097,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống tỷ giá hối đoái cố định là hệ thống trong đó:",
    "answer": "NHTƯ các nước phải thường xuyên can thiệp vào thị trường ngoại hối để bảo vệ tỷ giá hối đoái danh nghĩa cố định."
  },
  {
    "id": 1098,
    "premium": false,
    "question": "Đồng nội tệ giảm giá thực tế hàm ý:",
    "answer": "giá hàng ngoại tính bằng nội tệ tăng một cách tương đối so với giá hàng sản xuất trong nước."
  },
  {
    "id": 1099,
    "premium": false,
    "question": "Trên thị trường trao đổi giữa tiền đồng Việt Nam và đôla Mỹ, khi người tiêu dùng Việt Nam ưa thích hàng hoá của Mỹ hơn sẽ làm:",
    "answer": "đường cầu về đôla Mỹ dịch chuyển sang phải và làm tăng giá trị của đồng đôla."
  },
  {
    "id": 1100,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là một ví dụ về đầu tư trực tiếp nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "KFC xây dựng một nhà hàng ở Hà Nội."
  },
  {
    "id": 1101,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận nào sau đây là không đúng:",
    "answer": "Không có sự khác nhau giữa chỉ số giá tiêu dùng (CPI) và chỉ số điều chỉnh GDP (D)."
  },
  {
    "id": 1102,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử một người nông dân trồng lúa mì và bán cho một người sản xuất bánh mì với giá 10 triệu đồng. Người sản xuất bánh mì làm bánh mì và bán cho cửa hàng với giá 14 triệu. Cửa hàng bán cho người tiêu dùng với giá 16 triệu. Đóng góp của cửa hàng bán bánh mì vào GDP là",
    "answer": "2 triệu."
  },
  {
    "id": 1103,
    "premium": false,
    "question": "Câu bình luận về GDP nào sau đây là sai?",
    "answer": "Cả hàng hoá trung gian và hàng hoá cuối cùng đều được tính vào GDP."
  },
  {
    "id": 1104,
    "premium": false,
    "question": "CPI của Việt Nam sẽ bị ảnh hưởng nhiều nhất bởi sự gia tăng 10% giá của nhóm hàng tiêu dùng nào dưới đây?",
    "answer": "Lương thực -Thực phẩm"
  },
  {
    "id": 1105,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Lãi suất thực tế bằng lãi suất danh nghĩa trừ đi tỉ lệ lạm phát"
  },
  {
    "id": 1106,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử rằng một nền kinh tế có 1000 công nhân, mỗi người công nhân làm việc 2000 giờ một năm. Nếu sản lượng thực tế bình quân một công nhân trong một giờ tạo ra là 9 đôla, thì GDP thực tế sẽ bằng:",
    "answer": "18 triệu đôla"
  },
  {
    "id": 1107,
    "premium": false,
    "question": "Tăng trưởng kinh tế trong dài hạn phụ thuộc chủ yếu vào:",
    "answer": "Năng suất"
  },
  {
    "id": 1108,
    "premium": false,
    "question": "Để nâng cao mức sống, chính phủ không nền làm điều gì sau đây:",
    "answer": "Quốc hữu hóa những ngành quan trọng"
  },
  {
    "id": 1109,
    "premium": false,
    "question": "Đầu tư cho giáo dục & đào tạo sẽ thúc đẩy tăng trưởng kinh tế bởi vì:",
    "answer": "Làm gia tăng vốn nhân lực"
  },
  {
    "id": 1110,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử GDP thực tế của nước A là $100 tỷ và B là $50 tỷ. Nếu tỷ lệ tăng trưởng GDP thực tế của nước A là 3% năm và nước B là 10% năm, thì.",
    "answer": "Sau 10.5419 năm GDP thực tế của hai nước xấp xỉ bằng 136.56 tỷ"
  },
  {
    "id": 1111,
    "premium": false,
    "question": "Nếu GDP = 1000, tiêu dùng = 600, thuế = 100, và chi tiêu Chính phủ = 200, thì",
    "answer": "Tiết kiệm = 200, đầu tư = 200"
  },
  {
    "id": 1112,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào dưới đây là ví dụ về đầu tư nước ngoài gián tiếp.",
    "answer": "Sở giao dịch chứng khoán TP HCM cho biết năm nay các nhà đầu tư nước ngoài có xu hướng đầu tư vào nhóm cổ phiếu của các NHTM"
  },
  {
    "id": 1113,
    "premium": false,
    "question": "Trong nền kinh tế đóng (gồm hộ gia đình, doanh nghiệp và chính phủ), xét trên tổng thể nền kinh tế thì:",
    "answer": "Tiết kiệm bằng đầu tư"
  },
  {
    "id": 1114,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử mức sản lượng cân bằng Y = 5000; hàm tiêu dùng có dạng C = 500 + 0,6 (Y - T); thuế T = 600; chỉ tiêu Chính phủ G = 1000; hàm đầu tư có dạng I = 2160 - 100r. Khi đó, mức lãi suất cân bằng là:",
    "answer": "13%."
  },
  {
    "id": 1115,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Chính phủ chi tiêu nhiều hơn số thuế thu được thì",
    "answer": "Chính phủ có thâm hụt ngân sách."
  },
  {
    "id": 1116,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "81,1%"
  },
  {
    "id": 1117,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị: triệu người",
    "answer": "60 triệu"
  },
  {
    "id": 1118,
    "premium": false,
    "question": "Theo các nhà thống kê lao động, khi người vợ quyết định ở nhà để chăm sóc gia đình thì cô ta được coi là:",
    "answer": "không nằm trong lực lượng lao động"
  },
  {
    "id": 1119,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào dưới đây có hiệu quả trong việc giảm tỉ lệ thất nghiệp tự nhiên?",
    "answer": "trợ cấp cho các chương trình đào tạo lại và hỗ trợ cho công nhân đến làm việc ở các vùng xa và vùng sâu."
  },
  {
    "id": 1120,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dưới đây gây ra thất nghiệp chu kỳ?",
    "answer": "Thất nghiệp tăng do sự suy giảm của tổng cầu."
  },
  {
    "id": 1121,
    "premium": false,
    "question": "Đường tổng cung thẳng đứng hàm ý rằng:",
    "answer": "Sự gia tăng của mức giá sẽ không ảnh hưởng đến mức sản lượng của nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 1122,
    "premium": false,
    "question": "Theo hiệu ứng lãi suất, đường tổng cầu dốc xuống bởi vì",
    "answer": "Mức giá thấp hơn làm giảm lượng tiền cần giữ, làm tăng lượng cho vay, lãi suất giảm và chi tiêu cho đầu tư tăng lên"
  },
  {
    "id": 1123,
    "premium": false,
    "question": "Khi OPEC tăng giá dầu, thì câu bình luận nào sau đây là không đúng:",
    "answer": "Không có ảnh hưởng gì đến các nước nhập khẩu dầu"
  },
  {
    "id": 1124,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử không có hiệu ứng lấn át, Chi tiêu chính phủ tăng 10 làm đường tổng cầu dịch sang phải bằng 50, nếu:",
    "answer": "MPS = 0,2"
  },
  {
    "id": 1125,
    "premium": false,
    "question": "Sự gia tăng tổng cầu không ảnh hưởng đến mức giá hàm ý rằng",
    "answer": "đường AS nằm ngang."
  },
  {
    "id": 1126,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ dự trữ của một ngân hàng thương mại là",
    "answer": "tỉ lệ giữa tổng lượng tiền được giữ trong két hoặc được gửi tại ngân hàng trung ương so với tổng lượng tiền gửi."
  },
  {
    "id": 1127,
    "premium": false,
    "question": "Nếu cơ sở tiền tệ bằng 60 tỉ đồng và số nhân tiền bằng 3 thì cung ứng tiền tệ bằng",
    "answer": "180 tỉ đồng"
  },
  {
    "id": 1128,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tất cả các yếu tố khác không đổi, GDP thực tế tăng lên thì",
    "answer": "cầu tiền thực tế tăng lên."
  },
  {
    "id": 1129,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tỉ lệ dự trữ bắt buộc là 10% và các ngân hàng không có dự trữ dôi ra. Nếu không có rò rỉ tiền mặt ngoài hệ thống ngân hàng thương mại và NHTƯ mua 1.000 tỉ đồng trái phiếu chính phủ, thì lượng cung tiền:",
    "answer": "tăng 10.000 tỉ đồng."
  },
  {
    "id": 1130,
    "premium": false,
    "question": "Cở sở tiền tệ bằng:",
    "answer": "tiền mặt ngoài ngân hàng cộng với dự trữ của các ngân hàng."
  },
  {
    "id": 1131,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát do tổng cầu tăng lên được gọi là:",
    "answer": "lạm phát do cầu kéo."
  },
  {
    "id": 1132,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ lạm phát được dự kiến trước gây ra tổn thất cho xã hội bởi vì nó:",
    "answer": "làm tăng chi phí cơ hội của việc giữ tiền."
  },
  {
    "id": 1133,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tỉ lệ lạm phát lớn hơn lãi suất danh nghĩa, thì lãi suất thực tế sẽ:",
    "answer": "nhỏ hơn 0"
  },
  {
    "id": 1134,
    "premium": false,
    "question": "Nếu lãi suất danh nghĩa là 10%, tỉ lệ lạm phát là 8% và thuế suất đánh vào tiền lãi là 10%, thì lãi suất thực tế sau thuế là bao nhiêu?",
    "answer": "1%"
  },
  {
    "id": 1135,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử rằng mọi người dự đoán rằng tỉ lệ lạm phát là 10 %. Nhưng trên thực tế lạm phát chỉ là 8 %. Trong trường hợp này:",
    "answer": "tỉ lệ lạm phát không không được dự kiến được là -2 %."
  },
  {
    "id": 1136,
    "premium": false,
    "question": "Cán cân thương mại là:",
    "answer": "chênh lệch giữa kim ngạch xuất khẩu và kim ngạch nhập khẩu hàng hoá và dịch vụ."
  },
  {
    "id": 1137,
    "premium": false,
    "question": "Thị trường mà ở đó đồng tiền của nước này được trao đổi với đồng tiền của các nước khác được gọi là:",
    "answer": "thị trường ngoại hối."
  },
  {
    "id": 1138,
    "premium": false,
    "question": "Nếu tỷ giá hối đoái danh nghĩa tăng từ 20.500 đồng Việt Nam/đôla lên 21.000 đồng Việt Nam /đôla, thì",
    "answer": "Đồng Việt Nam giảm giá trên thị trường ngoại hối."
  },
  {
    "id": 1139,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà kinh tế thường giả thiết rằng xuất khẩu ròng với tư cách là một thành tố trong tổng cầu về hàng Việt Nam:",
    "answer": "giảm khi thu nhập của Việt Nam tăng"
  },
  {
    "id": 1140,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tài khoản vãng lai của một nước có thâm hụt 300 triệu USD, trong khi đó tài khoản vốn có thặng dư 700 triệu USD. Khi đó, cán cân thanh toán của quốc gia đó có:",
    "answer": "thặng dư 400 triệu USD."
  },
  {
    "id": 1141,
    "premium": false,
    "question": "Khi nền kinh tế rơi vào vùng suy thoái do AD thấp thì chính phủ cần:",
    "answer": "Thực hiện chính sách tài khóa và tiền tệ mở rộng để chống suy giảm sản lượng."
  },
  {
    "id": 1142,
    "premium": false,
    "question": "Tiến bộ công nghệ sẽ làm dịch chuyển",
    "answer": "cả hai đường tổng cung ngắn hạn và dài hạn sang phải"
  },
  {
    "id": 1143,
    "premium": false,
    "question": "Khi chính phủ tăng thuế đánh vào hàng tiêu dùng nhập khẩu",
    "answer": "đường tổng cầu dịch chuyển sang phải."
  },
  {
    "id": 1144,
    "premium": false,
    "question": "Các bạn hàng chủ lực của Việt Nam rơi vào suy thoái và mua ít hàng của Việt Nam hơn, thì:",
    "answer": "Sản lượng giảm, mức giá giảm."
  },
  {
    "id": 1145,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào sau đây không phải là lý do giải thích đường tổng cầu dốc xuống?",
    "answer": "Sự thay đổi các biến danh nghĩa không tác động đến các biến thực tế"
  },
  {
    "id": 1146,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào dưới đây làm tăng lãi suất: (1) cầu tiền tăng, (2) cung tiền giảm, (3) tỉ lệ dự trữ bắt buộc giảm",
    "answer": "Chỉ có (1) và (2) đúng."
  },
  {
    "id": 1147,
    "premium": false,
    "question": "Tỉ lệ dự trữ của một ngân hàng thương mại là",
    "answer": "tỉ lệ giữa tổng lượng tiền được giữ trong két hoặc được gửi tại ngân hàng trung ương so với tổng lượng tiền gửi."
  },
  {
    "id": 1148,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây miêu tả rõ nhất sự gia tăng của cung tiền làm dịch chuyển đường tổng cầu?",
    "answer": "Đường cung tiền dịch chuyển sang phải, lãi suất giảm, đầu tư tăng, đường tổng cầu dịch chuyển sang phải."
  },
  {
    "id": 1149,
    "premium": false,
    "question": "Nếu cơ sở tiền tệ bằng 60 tỉ đồng và số nhân tiền bằng 3 thì cung ứng tiền tệ bằng",
    "answer": "180 tỉ đồng"
  },
  {
    "id": 1150,
    "premium": false,
    "question": "Lượng tiền thực tế bằng:",
    "answer": "lượng tiền danh nghĩa chia cho mức giá."
  },
  {
    "id": 1151,
    "premium": false,
    "question": "Đường Phillips mô tả mối quan hệ giữa tỉ lệ:",
    "answer": "lạm phát với tỉ lệ thất nghiệp."
  },
  {
    "id": 1152,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp lạm phát do cầu kéo:",
    "answer": "lạm phát có xu hướng tăng, trong khi thất nghiệp giảm."
  },
  {
    "id": 1153,
    "premium": false,
    "question": "Mức giá của một nền kinh tế tăng lên từ 200 đến 230 trong vòng 1 năm. Tỉ lệ lạm phát của năm đó là bao nhiêu?",
    "answer": "15%"
  },
  {
    "id": 1154,
    "premium": false,
    "question": "Sức mua của tiền thay đổi:",
    "answer": "tỉ lệ nghịch với tỉ lệ lạm phát."
  },
  {
    "id": 1155,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát cao hơn mức dự kiến trước có khuynh hướng phân phối lại thu nhập có lợi cho:",
    "answer": "những người đi vay theo lãi suất cố định."
  },
  {
    "id": 1156,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào sau đây sẽ trực tiếp làm tăng thâm hụt tài khoản vãng lai của Việt Nam:",
    "answer": "Việt Nam mua xe Toyota của Nhật Bản."
  },
  {
    "id": 1157,
    "premium": false,
    "question": "Khoản tiền mà chính phủ Việt Nam vay nước ngoài được ghi trong cán cân thanh toán với tư cách là:",
    "answer": "một khoản mục Có."
  },
  {
    "id": 1158,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử tài khoản vãng lai của một nước có thâm hụt 300 triệu USD, trong khi đó tài khoản vốn có thặng dư 700 triệu USD. Khi đó, cán cân thanh toán của quốc gia đó có:",
    "answer": "thặng dư 400 triệu USD."
  },
  {
    "id": 1159,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào sau đây trực tiếp làm tăng đầu tư ra nước ngoài ròng của Việt Nam?",
    "answer": "Cà phê Trung Nguyên xây dựng một hệ thống phân phối mới ở Nga."
  },
  {
    "id": 1160,
    "premium": false,
    "question": "Với các yếu tố khác không đổi, đường cầu về đồng đôla Mỹ trên thị trường trao đổi giữa đồng Việt Nam với đôla Mỹ dịch sang phải là do:",
    "answer": "lãi suất tiền gửi bằng đôla Mỹ tăng."
  }
]